Des élèves organisent, pour leur classe, un jeu au cours duquel il est possible de gagner des lots. 
  
  \begin{enumerate}
  \item \textit{Peut-on faire 3 lots ?}\\
 $165=3\times 55$ et $198=3\times 66$ \\
 donc $3$ est un diviseur commun à $165$ et $198$.\\
 donc on peut faire $3$ lots et les 3 lots seront constitués de $55$~figurines et $66$~autocollants.
  \item \textit{Décomposer $165$ en produit de facteurs premiers.}\\
  $165 = 5 \times 33$\\
  $165= 5 \times 3 \times 11$\\
  $165 = 3 \times 5 \times 11$.
  \item \textit{Donner la décomposition en produit de facteurs premiers de $198$ à l'aide de la calculatrice.}\\
  $198$ est $2 \times 3^2 \times 11$ 
\item \textit{Combien de lots peut-on constituer au maximum ?}\\
On cherche le plus grand divisuer commun. $3\times 11=33$.\\
  On peut donc diviser $165$ et $198$ par $33$ au maximum. On pourra donc constituer au maximum $33$ lots.
   \item \textit{De combien de figurines et d'autocollants sera alors composé chaque lot ?}
   
      $165=33\times 5$ et $198=33\times6$

  Chaque lot sera alors composé de $5$~figurines et de $6$~autocollants.
    \end{enumerate}

  
